如果想一次過追晒成套金庸小說應該點開始?

利申，一本都未睇過

順時序睇

第一部係邊套?

書劍，不過呢套野垃圾到睇唔睇都無所謂

廿四史讀一次先

睇射鵰先

神鵰，由楊過幫陸無雙接骨果度睇起，由淺入深

絕代雙驕

書劍係第一本啫，但順時序應該係咁：

越女劍(春秋末年，公元前484--473年左右)
天龍八部(北宋哲宗年間，公元1090--1093年)
射鵰英雄傳(南宋寧宗年間，公元1199---1227年)
神鵰俠侶(南宋理宗年間，公元1237---1259年)
倚天屠龍記(元順帝年間，公元1333---1360年)
笑傲江湖、俠客行(沒有明確年代，但由於有武當派存在，應是明朝中葉)
碧血劍(明崇禎年間，公元1630---1644年)
鹿鼎記(清康熙年間，公元1669---1690年)
書劍恩仇錄(清乾隆年間，公元1753---1760年)
飛狐外傳(清乾隆年間，公元1763--1775年)
雪山飛狐(清乾隆四十五年，公元1780年)
連城訣、白馬嘯西風及鴛鴦刀時代背景是清代前期，但沒有指明是那段時間。

火影忍者

留名睇有人屌樓主人死咗先睇係忽然fans

其實睇三本已經夠:連城訣 笑傲江湖 天龍八部
其他有睇同無睇無分別

射雕,神雕,倚天<--- 有關連
天龍八部
笑傲江湖
鹿鼎記 , 最後先睇,反武俠,又笑到仆街

我覺得呢六本最好睇

無睇過其他未出聲囉
唔駛講到其他咁一文不值既

叫人睇書劍先 係咪想樓主睇半日就放棄

我覺得睇連城訣先，起碼冇咁長，睇下自己鐘唔鐘意睇先啦，之後ok既話，就睇射雕神雕倚天，再睇天龍八部，笑傲江湖等等，以上都係比較多人睇，之後再睇其他啦

連城訣 睇完無印象

睇左改編既成人小說先

其實幾十年黎都想，不過真係無時間
同埋試過睇神雕頭十頁八頁，唔知點解金庸嘅文筆總係吸引唔到我追落去

反而衛斯理我可以兩粒鐘睇一本，一日連睇幾本都得

死咗先睇 忽然fans

緊係睇最好睇果本入手

先由龍虎門開始

建議順著故事年代睇 因為金庸小說係時間越遠越勁 唔係既話會睇到好亂 不斷問點解一時咁勁一時咁廢

笑死,又黎呢招,想屈我無睇過其他
到我話我睇過晒你又話我唔識欣賞

飛雪連天射白鹿，笑書神俠倚碧鴛

咁我表達得唔好，sorry, 係跟金庸嘅創作時序，由書劍到鹿鼎記咁順住睇。因為要了解金庸嘅創作心路歷程變化

不過佢改版又改版
某D 細節,描寫都有改....

天龍八部時,要出去旅遊, 搵倪匡代筆...
倪匡好憎阿紫... 寫瞎阿紫.
金庸返黎後哭笑不得 , 從此唔搵人代筆

建議睇長篇先
長篇通常比較經典
建議睇三部曲嘅頭兩部睇先
(射鵰，神鵰)

天龍d武功係外星人級，睇完之後其他書好廢但係係幾好睇

連城訣，白馬嘯西風，鴛鴦刀，俠客行呢d短篇，風格有d唔同

不過睇還睇，記得休息
我就係因為睇金庸睇到近視

我個人比較中意嘅有:
笑傲，天龍，射鵰，神鵰，白馬

同埋書劍係垃圾，唔好睇！！

牛嚼牡丹，文盲睇完都無分別啦

唔記得仲有飛狐外傳
都好好睇

分支笑傲江湖。

天龍八部<
分支射鵰英雄傳，及以後。

易入口就射鵰三部曲
無睇小說唔多唔少你都會睇過或者聽過三部曲既野
有戲有劇有game連動畫都有
睇上黎熟識啲

其餘天龍八部
笑傲江湖
都係比較出名

如果想睇短啲開始先可以睇連城訣

其實都未必洗順時序
除左三部曲係連住有關連之外
其他都係獨立故事

如果第一次睇鹿鼎記，記住記住，skip咗第一回，由第二回開始睇。

第一回悶撚到仆街，而且完全無阻礙你了解個劇情。等你睇完成套書，先補睇第一回都未遲。

非正式統計
大多數人既第一部金庸係神鵰俠侶
第二係射鵰英雄傳
呢兩部睇左先 應該無問題
如果你呢兩部係睇唔落去既
咁其他果啲你都唔會睇得晒

射神倚笑

先天龍
跟住 射神倚三部曲
跟住 笑傲+鹿鼎記

書劍/碧血劍果d 真係之後睇 一開始好難啃

天龍八部算唔算最唔伏
好少人話天龍唔好睇

睇外星人打交，你覺得呢

射神倚 三部曲一次過
笑 開始睇啲有深度，黑暗少少
連 適應到黑暗，再睇深入啲
俠 睇咗好多dark嘢，輕鬆下
白 睇咗好多大是大非，睇下兒女情長
碧 不過不失嘅作品，做間場
飛雪 連故一齊睇
鴛 睇開刀一次過睇埋
天 蕩氣迴腸嘅武林史詩，適合做收尾
鹿 同天龍盛世作對比，武林衰落嘅唏嘘

書劍垃圾不睇也罷

天龍太宏大，新手未必消化到
睇完三步曲再睇天龍會好啲

認真，天龍先正

射鵰英雄傳應該最易入口
劇情夠曬王道
我當年都係由呢套開始睇

多情劍客無情劍

睇天龍八部笑傲江湖先 睇完有興趣睇落去再睇其他

射鵰三部曲先

睇左古龍先 金庸點寫都寫唔出男人嘅浪子味

我小六嗰時睇都覺得易入口
又有啲搞笑位
九陰假經，三道試題，周伯通，陰9西毒

金庸啲小說前期係會悶啲，通常一開始都會寫下啲2打6先，兩三章後先會開始寫主角

我建議你可以睇下連城訣先，一嚟篇幅短，節奏比較快，比較二嚟時代背景唔明顯，睇咗先都冇所謂， 如果你覺得好睇嘅可以跟上面巴打嗰個時間順序睇落去

所以我成日都問，鹿鼎係咪真係武俠小說

留翻D時間打機吧啦！

射鵰三部曲
天龍
笑傲
鹿鼎

笑死，古龍呃下中二傻鳩就得

古龍，浣花我覺得ok的

倪匡談《鹿鼎記》

金庸以前的作品，是凌厲剛猛之劍，是軟劍，是重劍，是草木竹石皆可為劍，雖然已足以橫行天下，但到了《鹿鼎記》，才是真正到達「無劍勝有劍」的境地。
只要有劍，就一定有招，就一定有破綻。金庸在《笑傲江湖》中已一再強調這一點說的雖然是武學上的道理，但也是任何藝術創作上的道理。這番道理，是「獨孤九式」中的要旨──(又是「獨孤」，金庸在小說創作上沒有敵手，想來心裡很寂寞沒有了「敵強我欲強」的刺激，如果有，在《鹿鼎記》之後，可以有另一個高峰出現？)《鹿鼎記》已經完全是「無劍勝有劍」的境地。《鹿鼎記》甚至不是武俠小說，不是武俠小說的武俠小說，才是武俠小說的最高境界。
所有武俠小說，全寫英雄，但《鹿鼎記》的主角，不是英雄，只是一個有血有肉的人，和你我一樣，和普天下人一樣。
所有武俠小說的主角，都是武功超群，都有一個從武功低微到武功高超的過程，但是，《鹿鼎記》的主角卻一直不會武功。
金庸在創作《鹿鼎記》之初，可能還未曾準備這樣寫，韋小寶遇到不少高手，有不少際遇，只要筆鋒一轉，就可以是韋小寶成為武林高手。但金庸終於進入了「無劍勝有劍」的境界，韋小寶只學會了一門逃跑的功夫，一直不會武功，創自有武俠小說以來未有之奇。所有武俠小說的主角，都是超人，可以用各種道德規範來衡量，只有《鹿鼎記》的主角不是，是一個普通人，經不起道德標準的秤衡。但是誰也不能責怪他。誰要責怪他，請先用道德規範秤衡自己。耶穌基督曾說：你們之間誰沒有罪的，就可以拿石頭擲他！

得小李飛刀入得眼，其他單調乏味，中二傻鳩先會比佢呃到

- 射雕易入口，推薦做第一套
- 跟住睇埋神雕>倚天
- 其他是但睇
- 最後一套先睇鹿鼎記

ok

梁羽生？ 還珠樓主？

睇楚留香先

咪即係基督山恩仇記

梁羽生好啲，雲海一流，七劍都過得去。其他睇唔睇都罷。
蜀山太長無睇過

白髮魔女傳都ok的，不過我都覺得雲海正

蜀山真係好撚長 但都係正嘢

三部曲要連著睇
其他隨心 btw 書劍真係又長又悶

個人意見，對幾個武俠小說作家嘅排名
金庸（百科全書黎，包羅萬象）>黃易（精彩，貼近人性）>梁羽生（古代文人，傳統有餘，創作不足）>古龍（中二病死小孩最愛之選）

不過大個睇返無咁鐘意
睇完神鵰後對郭靖黄蓉無咩好感

點解係中二傻鳩 古龍起碼唔悶 不過啲作品好參差 睇金庸有時真係勁冗長

唔明梁生個人咁古板，竟然有神來之筆寫到雲海，真係正到仆街

慢慢J, 借過～

男主垃圾唔代表書劍唔好睇

又唔算古板.. 佢古學好深厚

佢就係太過古學觀念太重。
佢批評過金庸啲故事根本係西方戲劇黎。係，無錯，但就係好睇！成功

陸小鳳 絕代雙驕不知幾正

由韋小寶將糕點同蜜糖抆落方怡個胸度開始

古龍用最多嘅字：
因為..........
只有...........

金庸最好睇都係六部長篇，睇完之後自自然然會搵埋淨低嗰d黎睇.

六部黎講天龍八部一定要係射雕三部曲之後先睇，天龍格局、門派、武功、人物關係都高三部一個Lv, 睇完後再睇三部會覺得平淡。
天龍後可以睇笑傲江湖，氣勢上天龍雖然勁d, 但派與派之間既鬥爭笑傲寫得更出色。
最後就係鹿鼎記，開頭可能會唔慣，但睇睇下一定會上癮。
三部曲入面神雕最好後過射雕睇，唔係會影響你對黃蓉既觀感。

絕代雙驕睇到最後燕南天同邀月打唔成嬲嬲地

梁羽生好悶
睇過
7劍下天山
武當一劍

佢最出名應該白髮魔女傳 浣花洗劍
不過未睇過

長篇睇曬

改篇甜故有乜介紹

梁羽生，睇雲海啦

同埋浣花係古龍

睇全部部曲既開頭先

古龍寫d大戰都係一個局黎 打唔打得成都係次要

睇簡介啱心水就睇
利申：第一本天龍

我覺得金庸好多小説都係慢慢鋪排，所以第一章係冇咁精彩。其實有乜小説會一黎即入戲肉，比小小耐性就會不能自拔

呢本睇咗一半之後停咗一年先再繼續，真係頂唔順

忽然金庸

對話柒到

以前嘅敘事手法就係慢慢鋪排姐

依家好多電影，小說一開頭就係高潮，懸念
引到人睇落去，同時長篇又唔一定好過短篇，好多時太冗長，好多重覆，類似情節睇完都冇印象

黃易嘅雲夢城之謎就做到

但射鵰開頭大半本其實唔太精彩 甚至有小小悶 如果做開頭第一本睇的話要有d耐性等郭靖出場

笑傲應該係最好睇

我第一部就係睇天龍，正到呢，從此不能自拔

點解想睇竟然唔自己揾？好難揾咩？唔係自己揾吓都懶呀仲要上網問人

識睇一定係笑傲神鵰

睇左幾本衛斯理，黃易幾乎睇曬
金庸又真係同你一樣
文筆令我追唔到落去。。

書劍同碧血劍都未搣甩果浸xx演義既除
射鵰就開始進化

我覺得咁樣舖排幾好，以為呢個勁，原來後面嘅仲勁。好似四絕出場嘅時候，嘩！

之後睇古龍，開始嘅時候適應唔到，以為燕南天係普通料

細個學人睇金庸拎起本連城訣

三分鐘後放低

飛雪連天射香鹿
笑書神俠倚碧鴛

點會得三部曲有關連呀 最簡單雪山飛狐 飛狐外傳都有關連啦 碧血劍阿九=鹿鼎記九難 巴打你睇哂未嫁

利申：第一本係天龍 都覺得天龍最好睇 d角色勁到呢

頭幾節通常都係九唔搭八, 同主線有關係, 好多時睇到中段都忘記一開始UP乜

揾套成日翻拍做電視劇既睇先。

如果一黎睇書劍，怕你上卷未睇完就還書

搭單一問, 電腦用咩software 睇epub 檔最好, 下載左幾套金庸, 但D software 好似唔user friendly

睇書劍同飛孤先
保證睇到你一肚氣

我睇既第一本金庸係 連城訣

因為最短

搞乜咁多人跟風踩書劍 相對後期作品係失色 但本身黎講唔差

多數都係因為陳家洛呢條廢鳩

我係你會由俠客行開始睇
篇幅夠短可以睇下金庸啱唔啱自己口味
同埋劇情輕輕鬆鬆易入口
主角狗雜種又討喜

睇完呢本覺得啱口味先揾長篇睇
個人最鍾意係射雕 神雕 天龍
如果主角性格垃圾睇一次就算
e.g.張無忌(倚天), 陳家洛(書劍)

劇毒情節: 送香香公主比乾隆

down txt檔啦,一係手機app store應該都有(?)

面對愛情咁撚on9，都唔知乜撚嘢大俠嚟

好似上面巴打咁講係反英雄反武俠
有時韋小寶會為小義犧牲大義，於是有學者話係要令武俠精神唔好咁離地，指出市井之徒都有佢嘅武俠作風，所以希望反思咩叫俠義精神

Ps金庸攞神龍教嗰part諷刺文革，攞韋小寶隱喻香港真係神來之筆

俠之大者，為民請命，韋小寶呢條衰仔，都做到呢點，加上本身本書都有好多武打，當然係武俠小說

勸你簡黎睇算啦

一開波就睇俠客行先啦

當然係好多武打，但係個境界已經唔同咗，我覺得鹿鼎入面武俠係一種文化元素，多過係核心，核心在於韋小寶呢個人，其實都係講緊金庸自己

陳家洛本身on99咁
跟住武功又唔特別型
香香公主成個弱智妹咁，大佬真係睇到心諗
係得霍青桐比較有性格

我始終覺得睇咗射鵰先會好啲

搵好讀網

睇神鵰先嘅話，你會好憎黃蓉，好鐘意楊過
睇射鵰先嘅話，你會好鐘意黃蓉，唔係幾鐘意楊過
睇你自己想點

就係想佢放棄 依家先學人睇文學

睇天龍先啦

想玩金庸群俠傳
有咩方法？

倚天都算隔開咗
射雕神雕我覺得唔可以調轉次序睇，完全係上下集嘅鋪排

先由抄大仲馬名作基度山恩仇記嘅連城訣開始啦

緊係睇天龍八部先啦，段譽話曬係一燈既祖先

睇獨立作又短果d先。

飛狐外傳
連城訣
碧血劍

lm

呢個真
睇完神雕再睇射雕，真係會想skip黃蓉嗰part

個人建議，按金庸寫作嘅順序，由書劍開始，睇到最後嘅天龍八部至鹿鼎記…

過程裏面會感覺到啲小說，一套比一套好睇。而且個別有關連嘅長篇小說，亦會按相關時序出現，例如：射雕、神雕、倚天，先書劍後飛狐外傳，先碧血劍後鹿鼎記…

唯一例外係會睇咗雪山飛狐先，至會後來睇飛狐外傳，但正好，唔會對胡斐同苖若蘭嘅感情線覺得奇怪…睇咗胡斐喺飛狐外傳裏面同袁紫衣、程靈素嘅感情關係，好難相信佢會鍾意苖若蘭…

重生趙志敬

神作
甜故好少有呢種級數的文筆
劇情都好精彩

最衰仲要係郭靖性格代入困難
無個主角鍾意
搞到我最後射鵰飛住睇
浪費左

電視劇五六十集

可能睇書仲快

多主角好混亂
三個主角性格都一般
好難代入
段譽代入左開頭一陣
後面太ON9

但故事整體精彩

睇其他甜故好難投入

好多得個淫字

但改篇有個背景底蘊

易啲FF

呢本劇情為主
你跳過所有甜的部分都係一個優秀的故事

不過呢本不及作者之前寫的重生邊不負

鍾意武功夠勁，睇天龍八部

短篇黎講連城訣真係佳作

當獨立一個故仔黎睇都係非常精彩

連城訣，碧血劍先睇

鹿鼎記一定最尾睇

連誠訣好好睇
當年係要拎黎做閱讀報告
我第一書睇既金庸小說
之後果陣未興上網睇
學校圖書館有邊套書齊就睇邊套

聚賢莊大戰

一定要睇射雕之後先睇神鵰
因為睇神鵰先會好憎黃蓉

一定唔可以擺頭：
鹿鼎記 - 唔再打打殺殺，劇情細膩。要最尾睇先感受到個變化。
書劍 - 第一部未成熟。真心悶

一定唔可以擺尾：
天龍八部 - 打到飛起，早睇早享受。而且朝代早，睇左先。
笑傲江湖 - 打到飛起，早睇早享受

順次序：
射，神，倚
碧血劍，鹿鼎記
飛狐外傳，雪花山飛狐

短篇抖下氣：
白馬嘯西風，鴛鴦刀，越女劍

但係鴛鴦刀同越女劍真係寫得太差

一個字：慘
兩個字：心酸

所以岩插喺兩部大野中間做屙尿位

同埋天龍真係>>>>>>笑傲

我小學真係睇咗神鵰先，睇完睇射鵰先發現射鵰先係第一部

大唐雙龍傳先啦梗係

我好似睇到書劍就棄咗，真係好悶
心諗明明三部曲咁好睇，點解書劍會咁伏

書劍係第一本

三部曲明顯捨棄咗書劍冗長筆法

想睇短篇，邊本好

睇左李一桐做黃蓉先

白馬

想問吓咁應該睇邊個版本先最好？

因為金庸之後做過改版

射雕唔好睇在男主角 太on9

神雕好睇在男主角， 邪氣

倚天好睇在主角威能

睇完天龍六脈神劍就覺得其他武功好辣殺

無乜所謂 唔使咁執著
神鵰故事完整 你當射鵰係前傳就okay

梗係啦！神鵰頭十幾頁都唔知講緊乜，你又冇射鵰個底;
聽話睇連城訣先啦，主角一開始就出場，易入口

最正倪匡喺亂噏24有講，金庸臨走前叫佢唔好寫死啲角色，每一個角色都有用處，之後金庸返黎責怪佢，佢話我冇寫死個角色喔，我寫盲左佢之嘛

通常第一回係俾你warm up

一開始就睇神雕嘅話，冇射鵰底好難睇落去，你唔會知發生緊咩事

天龍一開始都好q悶，新手難入口

最正係成部書嗰種氣勢，冇見過第二部有

一開始就叫人睇最長嗰兩部，仲要開頭都係悶到仆街

但係古龍都寫唔出完整嘅世界觀

根據劉天賜講，主角不是武俠，但有寫其他人嘅武俠，係比較隱晦嘅武俠小說，寫作已達無招勝有招之境

我又覺得書劍都唔係咁不堪入目既，
只係相比其他差好多啫。一個完美性格男主加我覺得金庸世界最靚既香香公主，相比其他作品角色係爭啲。我就覺得陳家洛武功都好撚勁既，喺金庸清朝年代計。
我睇書劍主因係想令飛狐外傳更有趣，
飛狐外傳有紅花會班人出現，了解過紅花會就會覺得有趣啲。
同時會覺得飛狐外傳啲人好撚廢，一個書僮都玩殘班掌門人。

其他好似有巴打講，有關連既就順住睇，其他無所謂。
我download晒落電話，搭車先睇，唔想追咪慢慢睇。
瘋狂追睇既，我得神鵰同笑傲。我覺得係最好睇。
射鵰好撚悶，郭靖太戇鳩，個人唔鍾意蠢鈍男主。

睇晒全部，最深刻係倚天屠龍記

大個可以試睇二月河，金庸水準嘅文筆，複雜嘅人物性格，複雜版嘅鹿鼎記

但係梁羽生始終有啲悶同情節唔夠深刻難入腦...

天下間已經無人能夠阻擋這一劍！

睇左連城訣先，主角一開始就出場

iPhone 可用haodoo; 電腦可上小說網，

我都係喎 一開始要揭去後面睇先見到韋小寶，confirm冇睇錯書

強烈建議樓主先睇射雕 係我心目中最好既一本 再睇神雕 倚天 呢三本亦係查生最愛 射雕一開始既劇情以經可以吸引你

基本上得呢d好睇

其實短篇都好睇，越後期越好睇

話金庸文筆令自己追唔到落去嗰啲
應該都係中文水平太差所致

食慣啲左垃圾速食無營養食品，要佢食返正氣天然健康食品，自然係食唔慣

如果你問我 我都會覺得睇射鵰先好啲
但你話直接睇神鵰 會唔知發生咩事 就絕不認同

碧血劍 俠客行 白馬都好好睇
只係依六本真係屈左機
倪匡話 「五千年武俠小說中第一人」
用係依六本書 真係當之無愧

唔關文筆事，好多部開頭嘅情節都係趕客嘅

我係講一開始..

睇大唐雙龍傳先

其實大唐又長又沉
不過係睇佢情節，廢話超多

我聽過有人話金庸D小說係古文佢睇唔明
我心諗咁三國演義咪外星文

一開始 why not
我第一本就係睇神鵰 當時讀緊form 1
因為電視播 所以借書睇

睇劇集開始

唔撚好追，改睇黃易

有人分析過最勁係石破天，
自己耍拳都可以震死兩個武林至尊，
返屋企時又成枝火箭咁救跳緊涯條女。
順年代係方便於見啲角色一提前朝嘅事會明。

你係咪倒轉咗黄易同古龍？

書嚟講第一本講段譽啲蝦碌嘢，真係幾悶。
反而電視劇一開波就有真男人蕭峰睇。

見尋秦記

當甜故追

睇*

記得第一次接觸就係神鵰套動畫

睇黃易你可以係睇完冇乜得著，但係睇完金庸，你成個世界會唔同左，尤其係中文嘅功力

睇龍虎豹先

好撚貴

不過其實近呢十年，金庸已經入咗殿堂，唔再係一種流行，上年重有埋金庸館，已經去到入館地步。不過我覺得一早應該有一個金庸館

尋秦記係金庸？

明顯係人嘅問題

最近先睇完笑傲江湖 覺得令狐沖個覺色太過婆媽，對師妹嗰種痴心同師傅嘅愚孝好難頂 可能受咗咁多年神鵰大俠嘅狂傲感染

睇射鵰英雄傳三部曲先 推

識野，仲有傻鳩吹奏呢條垃圾，真係有幾中二嘅人先會迷濕鳩沖

有幾件垃圾係比狗屌嘅！
濕鳩沖，傻仔張無忌，柒頭袁承志，人渣陳家洛！
四大柒頭

其實天龍8部同倚天時間應該overlap

那nei

胡斐有啲特色，飛狐入面契弟，外傳就生猛得很

射鵰三步曲我推薦睇左神雕先
之後再睇射鵰改番個好印象俾蓉兒
最後先至睇倚天

咁多部入面我最鐘意天龍八部,
金庸寫作順序既尾二呢部,
係文字架構內容都已經係爐火純青,
但又唔會話重覆好多其他之前小說既套路
3個線既主角好正就梗架啦,
就連d配角都好立體有血有肉
算係正統武俠既顛峰之作
因為尾果部鹿鼎記已經係反武俠小說
精彩還精彩,
但已經搵唔到最典型大俠角色係入面了
有d變味, 唔係咁係我鐘意果類型了
睇完天龍八部即刻接住睇鹿鼎記個反差會好大

胡斐點睇都係本篇路人，外傳人渣
同埋唔好咁單純以為令狐沖婆媽，佢只係將佢自己最真實一面show出黎唔會有任何掩飾偽裝姐，你要講既話夠可以話楊過開口埋口都淨係識叫姑姑，郭靖夠淨係識提蓉兒

鹿鼎記係當你睇厭左打打殺殺先好睇

濕鳩沖遲遲都回應唔到盈盈姐嘅愛，垃圾！
對岳不群嘅仆街逃避，死都要愚考，岸鳩！
佢做返自己咪就係懞撚黎啦，懶瀟洒呃中二病患者就得

呢啲大支那垃圾仲睇？

好彩細個第一次睇金庸時
身邊冇人睇+唔識上網搵料

第一次睇射鵰時以為丘處機係主角
睇落去真係好多驚喜
反而神鵰成日有人提，知道大概結局係點，睇落去冇咁肉緊

忽然fan屎
咪撚睇啦

張無忌夠廢，咪又係咁多人睇
書劍寫得比後作遜色係事實
我自己睇完一次都冇乜深刻印象
完全冇興趣翻睇

X軀一震

其實係，大唐如果出個修定版，刪晒啲多餘廢話，同濃縮下啲情節，一定比依家更好

樓主咁問，就知佢一向唔睇比較深嘅長文；重叫佢睇正常金庸野；
冇點你，你去睇咗金庸『俠客行』書後的三十三劍客傳（特別係第一篇），你睇完覺得睇得明，先好去睇樓上介紹個批

係，其實唔需要咁長

佢寫咸濕野係有一手

點同 黃蓉同小龍女都對男主角一往情深至死不渝，條岳靈珊見異思遷飛埋令孤沖佢都仲唔醒，淨係借酒消愁逃避現實 佢嘅真實一面咪就係咁婆媽，佢知道岳不群係十惡不赦大奸狗，仲要加害於佢，仲成日師父前師父後咁 你睇楊過點對趙志敬同班嗅道士

🤜🏻🤛🏻😃

金庸
【射鵰英雄傳】【神鵰俠侶】
【倚天屠龍記】【書劍恩仇錄】
【碧血劍】【連城訣】【雪山飛狐】
【飛狐外傳】【俠客行】【天龍八部】
【笑傲江湖】【鹿鼎記】【袁崇煥評傳】
【鴛鴦刀】【越女劍】【白馬嘯西風】
【舊版射鵰英雄傳】【舊版神鵰俠侶】
《舊版碧血劍》《舊版倚天屠龍記》
【舊版雪山飛狐】【舊版笑傲江湖】
【舊版書劍恩仇錄】【舊版天龍八部】
【舊版素心劍】【舊版白馬嘯西風】
【新修版神鵰俠侶】【新修版鴛鴦刀】
【新修版白馬嘯西風】
倪匡
【我看金庸小說】【再看金庸小說】
【三看金庸小說】【四看金庸小說】
【五看金庸小說】《論金庸》

同好 不過只限早、中期作品

天龍個style係好史詩式
笑傲輕鬆d，但武功方面都好多正野睇

碧血劍其實都幾好，主角一落山已經係差唔多無敵咁濟

碧血劍主角其實係夏雪宜

睇哂成個中國歷史先

我個人
天龍八部
射雕英雄轉
神雕俠侶
倚天屠龍
笑傲江湖
鹿鼎記

其他唔岩胃口

金庸在舊版後記表明：《碧血剑》的真正主角是袁崇煥，其次是金蛇郎君夏雪宜 。袁承志的性格並不鮮明，只能算是第三主角；這段闡述在新修版被刪除。

廿四史睇晒，三國演義睇左三四次
就係金庸唔知點解特別追唔落去
定係我要堅持D迫自己睇晒一本先?

新版應該係最經典最通俗既版本，因為大部份中小學圖書館都係呢個版，電視劇多數都根據新版黎改編，可以話係呢一輩人既共同回憶。
不過再過十幾廿年可能新修先係主流了。

推薦你睇笑傲江湖

睇神雕先
容易消化

其他真係睇到喊

獨立故事 又好睇 又唔會好似神屌果d成個系列咁長

天龍又係長

風趣

古代通常離唔開吟詩，就等如現代印度電影一定整返場大型歌舞。

如果你對吟詩作對無興趣，可以skip走好多詩句，唔需要考究。

咁會快好多。

笑傲江湖一開波都唔悶啦
同埋覺得呢兩部最好睇
睇完上左癮先追埋其他

search金庸風塵劫

張無忌處理感情冇陳家洛咁垃圾

一開始林平之嗰度悶到仆街喎 佢父母死之前

是旦啦 金庸不嬲都交代左個世界觀先出主角
我鐘意令狐沖遇田伯光個段
如果帶世界觀黎講 梅超風/李莫愁呢兩段都幾好睇

好鍾意睇門派裡面生活嗰part

係啫，一開頭唔知頭唔知路吖嘛

我第一本係射鵰
最好睇果本係笑傲

風清揚教令孤冲獨孤九劍同田伯光打；
藥王廟打華山派；
五霸崗群雄聚首；上少林救聖姑；
仲有所有桃谷六仙嘅情節笑到癲，好好睇。

桃谷太多廢話我飛住睇 用嚟湊字數一流

通常咁叫

舊版~報紙連載版本，無正式出過書(好似係)

修訂版~金庸修正一啲舊版明顯錯漏，執靚啲行文用詞。小部份修改情節(神鵰秦南琴，倚天火猴)。呢版亦係最流通嘅版本，建議睇呢版

世紀新修訂版~呢版我都未睇晒，但好多人話金庸為改而改，甚至加咗佢晚年嘅價值觀入去。。。。。

呢點係你地由事後角度睇先會咁姐，令狐沖要去到後期寧中則自殺先被盈盈告知岳不群真面目，再向前講都已經講去到併派大會令狐沖最後對岳不群起芥蒂。途中岳不群有做過D咩曝露過佢真面目？即使係讀者咪又係去到後期先知岳不群係個咩人，令狐沖咩都唔知邊可以怪佢
岳靈珊？佢地2個咪一樣對大家仲留有餘情，唔係既話併派大會點會變成2個人舞劍表演。更何況金庸喺當初連載版結局時更點明岳靈珊對令狐沖感情，佢2個關係比你想像中深好多
你逃避現實呢點只識用於張無忌。你再仔細D睇多次笑傲江湖，令狐沖知道岳靈珊結婚咪又係喊一場就算，又唔怕被人知，咁都唔叫拎得起放得低？

搵本短篇啲既睇，首推俠客行，節奏明快

金庸話過：每一個男人心中都一個＂小師妹＂(笑傲江湖)

跟住寫返八十年代食曬全港女星 唔知完咗故未

btw有正經嘅改編都係借趙志敬個格局黎寫 收後宮之餘打江山 幾得意